   
在Max中我们加入了很多酷炫的动画，与此同时也带来了很多的坑，之前的屏幕适配就是其中的一个方面，今天要进行分享则是硬件加速所带来的问题。接下来将围绕以下方面进行讨论：

    1.什么是硬件加速？

    2.硬件加速所带来的问题有哪些？

    3.如何解决硬件加速所带来的问题？

    1.什么是硬件加速？

   
大家玩游戏都知道，显卡对于游戏的影响是巨大的，好的显卡能让游戏的画面如丝般润滑，渣的显卡能让你的画面卡成幻灯片。苹果电脑之所以玩游戏不行，最重要的原因就是显卡太渣。

显卡其实就是GPU，GPU相对于CPU能够进行更快的浮点运算（超级计算机，神经网络），而硬件加速，说白了就是我们View的显示让GPU来帮了一些忙。

在Android 3.0后 Android的2D图像渲染就开始支持硬件加速（Open GL
Renderer图形渲染库）了，在4.0后硬件加速则是默认开启的。

我们都知道硬件加速可以在四个层级上使用，Application、Activity、Window以及View，这里使用方法就不在赘述了，大家可以参考官方文档。

   
因为我们的App支持到4.0以上，所以硬件加速是默认开启的，我们不可能去把整个Application的硬件加速都关了，通常都是在View这个级别上进行细粒度的控制，View的可选属性有以下三种：

    LAYER_TYPE_NONE：View按一般方式绘制，不使用离屏缓冲。

LAYER_TYPE_HARDWARE：如果应用被硬加速了，View会被绘制到一个硬件纹理中。

LAYER_TYPE_SOFTWARE：View被绘制到一个bitmap中。

 
  离屏缓冲我们可以认为就是不用每一帧都重新绘制了，LAYER_TYPE_NONE这种方式基本不咋用了应该。。

    而其他两种我们可以看下面这张图（引自罗升阳老师的博客）：

![](media/162f001ba66c38af959fb4e2681677ad.png)

Android应用程序窗口和动画的硬件加速渲染框架

    关键词：Open GL Renderer，Display List Renderer，TextureView，Layer
Renderer，Bitmap，属性动画与视图动画，Renderer Node，Graphic
Buffer，SurfaceFlinger

    2.硬件加速所带来的问题有哪些？

   
硬件加速固然好，但是也带来了一些问题，我们可以这样思考，如果GPU计算视图这么NB，我们还要CPU干嘛？嗯，因为GPU在某些方面还是不能取代CPU的，甚至不同的GPU之间都有着很大的差异，如图形显卡和游戏显卡。

   
Google的官方文档也说明了使用硬件加速后，canvas不能够使用的一些API，如下图所示：

![](media/a72b54cf76a6bf5fd3d256a58807d7b9.png)

   
上图中的列出的是必然失效的属性，但是经过Max的测试，我们发现使用硬件加速后，某些API的绘制的效果却是不同的，如Security盾牌的drawPath。还有一些View的属性比如clipChildren在开启硬件加速后有时也是失效的。

    3.如何解决硬件加速所带来的问题？

   
硬件加速却是让我们的动画流畅了起来，但是也让我们经常踩入深坑，血的教训告诉我们，我们可以通过以下方式规避这些深坑。

   
1.在自定义View时，我们使用一些比较少用的API时，应当查看下上面的表，避免使用上面的API，在不可避免的情况下，我们可以考虑将View切换为软件加速，但是在做完这部分的动画后应当切换回硬件加速，版本判断是必须的。

   
2.在View出现未知的被截取，闪烁的情况，我们第一时间应当想到的就是是不是硬件加速在作怪。

   
3.View的绘制可以采用的方式是多种多样的如果可以通过图片的方式绘制，为了避免使用奇怪API，我们可以考虑使用图片来解决这个问题。

   
4.我们需要注意，父View如果是硬件加速的，子View是软件加速的，他们的渲染方式不同，这可能导致一些问题。我们在这些边界需要注意。

    5.学习老罗的Android源码情景分析。。

    Google官方文档给出的一些Tip & Tricks。

 
  切换硬件加速的2D图形可以立即提高性能，但你仍应该遵循以下建议以便有效地利用GPU应用程序

减少应用程序中的View的数量

需要绘制的视图越多，它的速度就越慢。这同样适用于软件渲染。减少视图是一个简单的方法来优化您的UI。

避免透支

 
  不在彼此的顶部画太多的层次。移除任何被它上面不透明的视图完全遮盖的视图。如果你需要绘制几层的混合在一起，把它们合并为一个单一的层。对于当前的硬件，一个好的经验法则是不在屏幕上画出每帧的像素数超过2.5次（在一个位图透明像素计数！）。

不要创建渲染对象的绘制方法

一个常见的错误是，每一次渲染方法被调用的时候都创建一个新的Paint或一个新的Path。这迫使垃圾收集器运行更加频  繁，也绕过缓存优化的硬件管道。

不要太频繁的修改形状

复杂的形状，Path，Circle，每次都是通过texture
masks来渲染的，每次创建或者修改Path，这个硬件管道会创建一个新的mask，而这时十分昂贵的。

不要太频繁的修改Bitmap

每次改变Bitmap的内容，都会作为一个GPU texture再次上传，然后下次重新绘制。

谨慎使用alpha

当你使用setAlpha，AlphaAnimation或者ObjectAnimator实现一个透明的View时，它会在一个双倍的填充率的离屏的缓冲区渲染。

 
